眾志 長毛 聲援許智峯「罪不致DQ」 楊岳橋斥譴責罷免是不符比例懲罰

眾志 長毛 聲援許智峯「罪不致DQ」
楊岳橋斥譴責罷免是不符比例懲罰

■許智峯涉嫌搶女EO手機風波，社民連及香港眾志等昨在公民廣場外聲援（圖），反對罷免許的議席。

【本報訊】民主黨立法會議員許智峯被指搶走保安局女職員電話，建制派不斷追擊企圖逼許辭職。包括香港眾志秘書長黃之鋒、社民連前議員梁國雄在內民主派人士，昨公開聲援許智峯，反對罷免許議員資格，又批評政府監視議員行蹤做法違憲；建制派亦啟動DQ許議員資格行動，由新民黨葉劉淑儀去信內務委員會，要求動議譴責許智峯議案，不過民主派議員表明有保留，指許罪不致被DQ議席。

記者：陳嘉裕 呂浩然

許智峯被指搶走保安局女職員電話的事件在議會內外不斷升溫，而事件主角許智峯面對各方批評，昨全日沒現身，而包括香港眾志秘書長黃之鋒、社民連前議員梁國雄、學聯前副秘書長岑敖暉與約30名民間團體成員，昨日在公民廣場外聲援許智峯，表明反對罷免其立法會議員資格。

黃之鋒指過去一年DQ事件不斷，不能再有同樣事件發生，他又批評政府派出公務員全天候監察議員行蹤是不能接受，並不是為了公眾利益，他強調「不能接受任何的罷免再度發生」。

毛孟靜：冇環抱或面貼面

梁國雄強調，今次不是幫許智峯求饒，因許已經承認行為不當，政府聯同立會主席等串通監察議員所有在場的人的私隱，有關行為同樣違憲：「你𠵱家一窩蜂話許智峯錯，香港嘅絕大公眾利益係政府濫權，唔係議員失德。」岑敖暉強調，除了港島選民以外，沒有人有資格DQ許智峯。

建制派議員在昨日立會安排全體議員觀看涉搶電話事件閉路電視片段後，立即將狙擊許智峯行動升級，葉劉淑儀宣佈將去信內務委員會，要求在下月4日會議討論許智峯事件，並附擬動議譴責許的議案。她指有關議案已獲民建聯葛珮帆、自由黨鍾國斌、工聯會麥美娟和經民聯盧偉國和議，她又希望民主派議員能支持議案。

不過，民主派對DQ許有保留，議會陣線毛孟靜形容許行為粗暴，但閉路電視片段絕對沒有顯示許智峯「環抱」或「面貼面」女EO。毛指，對許「百分百有信心」，發言是為許講公道說話。

公民黨楊岳橋則認為，許智峯的行為雖值得受譴責，但若以譴責議案罷免許的議員資格是「不符比例」的懲罰，從目前掌握的資料看，許未至於要遭到罷免，除非有資料才作別論。專業議政亦指許智峯的行為不能接受，要予以譴責，又指日後會參與有關事件的調查委員會工作，至於就譴責動議的投票取向，他們未有決定。

民主黨主席胡志偉稱，民主黨會避嫌，不參與按譴責議案成立的調查委員會的調查工作，至於對罷免許議案投票立場，胡稱要到時視乎報告結論、目前言之尚早。

民主黨昨晚就前主席劉慧卿要求許辭職言論澄清，強調劉只是普通黨員，其言論不代表民主黨，而凍結許黨籍不等於會開除許黨籍，一切要由紀委會決定後，再交中委會討論是否接納，前晚召開的特別中委會會議，亦無任何人提出革除許黨籍或要他辭去立會議員職務。

下一則
【手機峯暴】卿姐繼續鬧：大文豪都寫唔出咁嘅劇本！

DQ須經在席三分二議員通過

交低手機睇片 建制派再狙擊許

「狗仔隊」如常出動 改以男為主

屌，班泛民真係好撚理性，對事不對人咁，有咩事唔係包庇自己友而係岀黎譴責，反觀建制啲人做乜錯事都大把自己友護住，幾唔合理既野都講到變合理，收皮啦泛民，都唔知係到做乜

泛民打手LIKLN